見工遇經理狂踩 網友起火拍枱走

大部分見工者對面試官都恭恭敬敬，但有網友埋怨見工時遇上「臭串」經理，態度傲慢小看他，更提出苛刻聘用條件，網友忍不住反唇相譏，憤然拍枱離開。

有網友在討論區留言，指見工時遇到一位經理「串串貢」，面試時不停玩手機，坐姿似大爺。經理不停批評網友經驗少，缺乏專業知識，大踩他的舊公司，一番指摘後，更輕蔑地送上一句︰「點解我要請你？你會唔會覺得你個薪金要求太高？我覺得你寫返現價我都覺高」。

這一刻，網友終於按捺不住爆發，反問經理「年假7日，仲要5天半工作，上到嚟又壓價！你公司好大好出名呀？出唔起錢請人就咪學人請！」之後極速收回履歷表，揚長而去。

此帖引來網民討論，部分認為網友做得好，「招聘同應聘，大家對等，用家長語氣面試，絕對要不得」、「講得好，唔識尊重人做黎冇意思」、「要請人但又問返見工果個點解要請佢，訓醒未呀？」

不過亦有網民不認同主角做法，「點解要請你係好正常interview問題」、「比人串兩野就發老脾，難成大器」、「一個問題，就可以令個EQ低，冇應變能力既人現晒形」。

做得好唔好做爛市

不過亦有網民不認同主角做法，「點解要請你係好正常interview問題」、「比人串兩野就發老脾，難成大器」、「一個問題，就可以令個EQ低，冇應變能力既人現晒形」。

抵讚

點解要請你又真係成日問

漏左人力資源顧問周綺萍

咁你又見我?

晴報每日一篇😑

年假7日，仲要5天半工作

入面果班狗黎 ？

咁踩法加人工都要諗諗做唔做啦

晴報？

面試官玩住電話見 連基本尊重都無

依家個年代仲同你玩以前個套
以為經理大撚哂?

而家啲90後

做得好 唔好再頂爛市壓低普遍人工

戇撚鳩，你出錢我出力，其實大家關係對等，你咁撚臭串我咪又咁撚臭串。

7日年假

比個位你去講下你自己嘅長處ja

點解要請你

依個問題本身都幾有問題

缺人手先要請人

如果有多個面試者選擇既情況，公司應該係要問點解我要係咁多個面試者中揀你

你既答案應該要突出自己黎令對方選擇你

但係依個強項又涉及到比較，你又唔識其他面試者，點突別強調依方面既強項都冇意思，結果就係一人講一個垃圾原因

問返佢點解要請人
即刻搏咀

做比較係由interviewer負責，而唔係你。
你只需要講下你的賣點，特別如果有d野在CV好難反映到，你更加應該把握機會去講。
講完之後interviewer自然會跟其他candidates去做比較

點解要請你

幫你諗埋 你份糧係咪出埋比我
自己嘅野要人地幫你做埋

問得出嘅多數都戇撚鳩

重點係個經理面試時玩電話
個態度令來面試既人感到不被尊重
除非本身來面試既人串串貢就抵佢死既

咪係，中國古代已經講「君之視臣如手足，則臣視君如腹心；君之視臣如犬馬，
則臣視君如國人；君之視臣如土芥，則臣視君如寇讎。」

interviewer係問「公司點解要請你？」，而唔係「公司點解要請人？」

前者的意思係咁多個candidates入面點解要揀你。
但好多人get錯咗後面的意思，答：「因為公司唔夠人手。」

如果你無get錯，但仍然答「因為公司唔夠人手。」
代表你認為自己無任何獨特之處，可以輕鬆被任何人取代

打份工 都當人狗咁撚

係見工

踩你串你擺晒款都係為左最尾果句

現價都覺得俾高你, 屌呢句說話真係仆街

咩叫現價先? 市場有劃一價? 你心入面有個現價? 跟政府point 架?

以你既標準黎講話見工果個寫高左, 講到最尾咪係又想壓價

就算恭恭敬敬咁咪又係壓價
根本發唔發脾4結果都係一樣

見到都咁樣
第日真係請左都唔會好受

眼高手低

試過有次見工，佢問到：平時生活/興趣會做啲咩？
咪答下啲私人嘢當吹水。
屌佢老尾，之後佢總結返：以你平時生活/興趣上都同呢行工作上無任何關聯或發揮所長乜乜物物

之後我衝口而出：私人生活嘅嘢同工作點解要聯系上

當然佢早已有標準答案答返我。我頭也不回走人

香港interview文化好低質，踩人壓價.又多低質問題，其實見工都係睇個人正唔正常，行為舉止如何，出幾條問題考下人，叫得人去見都覺得條件適合先叫，係要搞到麻麻煩煩，叫人填人工上去仲弱智，太多不能盡錄，一句講晒，又要馬兒好又要馬兒不吃草

低質 成日問d公式問題，完全冇幫助，in個人都搞到麻麻煩煩

未睇內文，先讚事主好波

濕鳩公司做黎都無謂

你講中左問題本質
就係撚狗
狂撚你，睇你識唔識拆
唔識拆、睇你識唔識忍
呢d 資訊好有用架

我又真係未試過比人問「公司點解要請你？」 佢敢問我真係會答「我都唔一定考慮做你呢間公司 」

見工已經咁西入到去做咪有排受氣，你做埋我個份 interview就係比應徵者感受下呢間公司既處事方式，如果打黎已經串串貢個D我直頭話已經搵到工耍走佢算，你估我乞工做咩

但份工番5天半又得7日假
相信都唔係d咩好工，人工又一定係好低
都仲要你咁高要求，咪姐係employer on9

出高過市價一個double 無問題，同市價一樣做咩要比人狗咁撚，前世做左好多錯事

最低工資 都好意思 撚狗

反檯起身
拍檯走人

點解請你
呢個問題弱智又唔到point
知佢想問
你具備乜野條件令我請你

不過問呢句我都會串返佢
如果佢只問第一句
我答佢 你唔係等人用咩 你請人我黎應徵返工 請問你問緊一個明知答案既問題有乜用意
佢問第二句(都有醒小小hr問)
我答佢 你唔係覺得我適合先叫我黎？

見過大公司 hr on99咁 問咗四十五分鐘 之後轉咗department head 見 佢坐唔夠三分鍾就同我講 我地offer唔合你心水 如果你同意我地就咁完個interview 我同意咗之後 佢話咁我送你出門口
呢d咪爽手做野囉 問埋d on9野 就算我請人都唔問on9野 學歷上一概唔問 因為佢畀我睇咗 你尊重應徵者應該望過佢份cv唔係一上黎再由小學問起
第二 問佢上份工點解走 不外乎人事人工想轉行 佢老實答一定唔小答案你唔buy 但佢答出黎順耳一定唔覺係真 咁問黎做乜
問佢d乜 應該問一定工作同性格上入手既問題 例如假設一d事例 等佢答 可以掌握佢性格 因為有d工作 如果性格較負面係難以勝任同做得開心 好似sales呢d 性格唔正面d就好難搞
工作能力都要掌握到 畀佢做個test 最快掌握 香港in人好on9 以為請大高高在上

it=狗
hr=狗都不如

睇下你好唔好撚吖嘛
壓價必然架啦，呢d 問題你點答都死，一句唔尊重已經可以唔請
奴性夠既（所謂eq 高），第一次叫你ot 都大聲d ，塞野比你做都理直氣壯d
一陣請個唔忍得既老細問你做乜請個咁既人咪死？

到肉

你咁講實俾人寸爆
冇人話過覺得你適合先叫你黎
你只係有可能適合
所以先叫你黎睇下係咪真係適合

7al 5日半 仲好意思講

為個7日al 人工無漲嘅工俾人撚狗？
不了

五日半既工